# Сервис уведомлений

## В рамках проекта реализовано
### 1. 3 сущности:
* Клиент
* Сообщение
* Рассылка

### 2. API endpoints:
* добавление нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
* обновление данных атрибутов клиента
* удаление клиента из справочника
* добавление новой рассылки со всеми её атрибутами
* получение общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
* получение детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
* обновление атрибутов рассылки
* удаление рассылки
* обработка активных рассылок и отправки сообщений клиентам

### 3. Тестирование кода с помощью UnitTests
### 4. Подготовлен docker-compose
### 5. Подготовлена документация к доступным методам по адресу /docs

## Для запуска проекта необходимо:

#### 1. Клонировать репозиторий
```
git clone https://gitlab.com/coIorbIind/notification_service.git
```
#### 2. Настроить переменные окружения. Необходимо переименовать файл ```.env_template``` в ```.env``` и отредактировать значения заданных переменных.

#### 3. Сконфигурировать docker контейнер
```
docker-compose build
```
#### 4. Запустить контейнер
```
docker-compose up
```
##### 5. При запуске на локальном сервере перейти по адресу ```localhost:8000/docs```
